{
    "question": "3 contoh aturan dikelas",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Piket setiap hari secara bergantian</p><p>Dilarang saling mengejek satu sama lain</p><p>Dilang berkata kasar</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Dilarang mengobrol dengan teman ketika guru sedang menjelaskan (kita harus menghargai guru dan memiliki etika yang baik).</p><p>2. Dilarang membuang sampah sembarangan di kelas (harus membuang di tempat sampah agar kebersihan kelas terjaga).</p><p>3. Dilarang menyontek ketika ulangan berlangsung (kejujuran harus diutamakan).</p><p></p><p>Semoga membantu </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-kewajiban-sebagai-warganegara-indonesia-kecuali-a-m-542",
            "question": "Berikut kewajiban sebagai warganegara Indonesia, kecuali\u2026.    a. menjaga dan melestarikan lingkungan\r\nb. hak memperoleh pendidikan dan pengajaran\r\nc. hidup rukun dengan sesama\r\nd. membayara pajak\r\ne. patuh, taat dan menjalankan segala peraturan dan undang-undang yang berlaku\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Hak memperoleh pendidikan dan pengajaran, karena itu adalah hak warga negara bukan kewajiban.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "d-setiap-orang-29-dika-merupakan-negara-salah-sa-adalah-a-856",
            "question": "D. Setiap orang    29. Dika merupakan\r\nnegara. Salah sa\r\nadalah...\r\nA. Mengikuti p\r\nB. Mengikuti o\r\nC. Melakukan\r\nD. Menolak m\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saya tidak tau saya.ikanannnnnnnn</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-yang-termaksud-peran-warga-negara-dalam-mengatasi-ancaman-487",
            "question": "Berikut yang termaksud peran warga negara dalam mengatasi ancaman dalam bidang sosial budaya adalah....    a.usaha pembelaan terhadap negara\r\nb.memperkuat sistem pertahanan dan keamanan rakyat semesta \r\nc.berpartisipasi dalam proses pembuatan kebijakan republik \r\nd.berpartisipasi dalam pengembangan dan pelestarian budaya \r\ne.memberikan masukan untuk mengatasi sentralistis ekonomi \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Berikut yang termaksud peran warga negara dalam mengatasi ancaman dalam bidang sosial budaya adalah...</p><p><strong>d</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>berpatisipasi dalam pengembangan dan pelestarian budaya</strong></p><p></p><h2><u>Pembahasan :</u></h2><p><strong>A</strong><strong>n</strong><strong>c</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>n</strong> adalah segala sesuatu tindakan yang dinilai dapat membahayakan keutuhan suatu negara dan ketentraman masyarakat. Ancaman terdiri dari dua jenis, yaitu :</p><ul><li><strong>A</strong><strong>n</strong><strong>c</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>i</strong><strong>l</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong> </strong>: menggunakan kekuatan bersenjata untuk menimbulkan efek takut pada masyarakat</li><li><strong>A</strong><strong>n</strong><strong>c</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>n</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>i</strong><strong>l</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong> </strong>: tidak menggunakan kekuatan bersenjata, namun tetap dapat membahayakan</li></ul><p></p><p>Contoh bidang ancaman non militer yaitu ideologi, politik, ekonomi, sosial budaya, dan teknologi. Contoh mengatasi ancaman sosial budaya :</p><ul><li>Berpatisipasi dalam pengembangan dan pelestarian budaya</li><li>Menyaring budaya yang masuk ke dalam negeri</li><li>Menerapkan budaya yang berdampak positif bagi kehidupan</li><li>Menjalin hubungan dengan baik terhadap orang sekitar</li></ul><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut :</h3><p>1) Wawasan Nusantara, Trigatra, dan Pancagatra</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41177738</li></ul><p>2) Faktor Pembentuk Integrasi Nasional</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/14464457</li></ul><p>3) Faktor Penghambat Integrasi Nasional</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/9976295</li></ul><p>4) Upaya Untuk Mengatasi Ancaman Dalam Negeri</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41084387</li></ul><p>5) Pengertian Ancaman dan Jenisnya</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41161622</li></ul><p></p><h2><u>Detail Jawaban :</u></h2><ul><li>Kelas : 11</li><li>Mapel : PPKn</li><li>Materi : Menatap Tantangan Integrasi Nasional</li><li>Kode Kategorisasi : 11.9.7</li><li>Kata Kunci : Ancaman Bidang Sosial Budaya</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-jelaskan-bagaimana-perjuangan-di-mana-di-masa-tahun-1908-den-477",
            "question": "Coba jelaskan bagaimana perjuangan di mana di masa tahun 1908 dengan tahun 1928\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Masa pembentukan (1908-1920)</p><p>Pada masa tersebut berdiri Organisasi Budi Utomo, Sarekat Islam, Indische Partij. Budi Utomo merupakan organisasi pergerakan nasional pertama yang berdiri.</p><p></p><p>Budi Utomo didirikan oleh Wahidin Sudirohusodo pada 20 Mei 1908. Pada 1908, sejarah Indonesia memasuki babak baru yaitu masa pergerakan nasional.</p><p></p><p>Selama masa penjajahan, bangsa Indonesia melakukan berbagai strategi perlawanan. Namun, terdapat strategi perlawanan yang dilakukan sebelum dan sesudah peristiwa Sumpah Pemuda tahun 1928.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-antar-bangsa-wajib-kita-kembangkan-secara-terus-menerus-954",
            "question": "hubungan antar bangsa wajib kita kembangkan secara terus-menerus karena hal itu sesuai dengan Pancasila terutama sila\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 persatuan Indonesia </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Sila 3 </p><p>Penjelasan:</p><p>Sila ketiga : persatuan indonesia </p><p></p><p>#maafkalosalah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapakah-pencipta-lampu-pijar-900",
            "question": "Siapakah pencipta lampu pijar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Thomas Alfa Edison</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-manfaat-kerjasama-antar-siswa-sekolah-dan-berikan-3-cont-507",
            "question": "Sebutkan manfaat kerjasama antar siswa sekolah dan berikan 3 contohnya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022 melatih tanggung jawab siswa atas tugas yang diberikan dalam satu kelompok atau organisasi dalam rangka mencapai tujuan bersama.</p><p>\u2022 melatih kepekaan sosial sehingga tergerak hatinya jika ada orang lain di lingkungan masyarakat membutuhkan bantuannya.</p><p>\u2022 menjadi rukun dan nyaman</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-aua-sia-pat-o-cap-ma-a-yat-c-ng-liki-a-un-ap-10-semboya-801",
            "question": "A:    \u0430\u0443\u0430\r\nsia\r\npat\r\nO\r\ncap\r\nma\r\na.\r\nyat\r\nC.\r\nng\r\nliki\r\na.\r\nun\r\nap\r\n10. Semboyan erinneka Tunggal ka memilik\r\ndasar hukum yang kuat Dasar Hukum\r\nadalah\r\nPasal 35 UUD NRI Tahun 1945\r\nPasal 36 UUD NRI Tahun 1945\r\nPasal 36A UUD NRI Tahun 1945\r\nPasal 36B UUD NRI Tahun 1945\r\n11. Keberagaman bangsa\r\nIndonesia\r\nsudah terlihat sejak pada tahun 1928\r\nsehingga pada waktu ada usaha untuk\r\nmempersatukan berbagai keberagaman\r\nitu. Usaha itu adalah\r\npembentukan Boedi Ootomo\r\nb. pembentukan Sarekat Islam\r\nikrar Soempah Pemoeda\r\nd. pembentukan Perhimpunan Indonesia\r\n12. Agar terjadi toleransi antarpemeluk umat\r\nberagama di Indonesia, sebaiknya\r\nadanya pengakuan yang sama oleh\r\npemerintah terhadap agama-agama\r\nyang dipeluk oleh warga negara\r\nb. tiap pemeluk agama memiliki hak dan\r\nkewajiban yang sama dalam negara\r\ndan pemerintahan\r\nadanya kebebasan bagi setiap penganut\r\nagama untuk memeluk agama, termasuk\r\njika ingin mengubahnya\r\nd. adanya kebebasan bagi tiap golongan\r\numat beragama serta perlindungan\r\nhukum dalam pelaksanaan kegiatan\r\nagama\r\n13. Perbedaan kepercayaan ras, etnik, dan\r\nsuku bangsa tidak akan menimbulkan\r\ndiskriminasi dan konflik sosial apabila\r\nanggota masyarakat mengutamakan\r\nkepentinggan pribadi\r\nb. masyarakat menghormati perbedaan\r\ntiap-tiap kelompok\r\nmasyarakat mengunggulkan potensi\r\ndaerah masing-masing\r\nsap-tiap suku bangsa menganggap\r\nkebudayaannya lebih unggul\r\nun\r\nsa\r\nan\r\n12\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12.agar terjadi toleransiantar pemeluk umat beragama di indonesia,sebaiknya adanya pengakuan yang sama oleh pemerintah terhadap agama-agama yang di peluk oleh warga negara.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambar-tersebut-merupakan-salah-satu-bentuk-budaya-daerah-yang-me-917",
            "question": "Gambar tersebut merupakan salah satu bentuk    budaya daerah yang memiliki keunikan, gambar\r\ntersebut berada di daerah...\r\n\u0430. Kalimantan Barat\r\nb. Kalimantan Selatan\r\nC. Kalimantan Utara\r\nd. Kalimantan Timur\r\n\r\n\r\npliss ni penting tolong jawab dengan benar klo ngasal auto lapor\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gambarnya gaada mohon diperhatikan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-mengemas-mentega-margarin-daging-kopi-dan-gula-biasanya-364",
            "question": "Untuk mengemas mentega, margarin,    daging, kopi, dan gula biasanya\r\nmenggunakan....\r\na. Kertas greaseproof\r\nb. Kertas glassine\r\nc. Kertas kraft\r\nd. Kertas minyak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>~D.~<strong>K</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong><u>M</u></strong><strong><u>i</u></strong><strong><u>n</u></strong><strong><u>y</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u>k</u></strong></h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3><strong><em><u>M</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>f</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>k</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>l</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>u</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>s</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>l</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>h</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>3</u></em></strong><strong><em><u>&gt;</u></em></strong></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}